Kaebas Tõnu Pruuli, et temal jäänd kue aasta eest Jüri Nesselmaniga 3 Rubla 25 kop kooli trahwi ja 1 rubla pea raha wõlgu. Mõnda korda olla ta seda pärind ja nõudnud aga Nesselman luband ika maksta. Aga nüüd 14 Aprillil küsind ta jälle tema käest seda wõlga siis nuusand Jüri ninast maha ja öölnud: Nii paljui sa saad sest.
Jüri naene Madli Nesselman astus kohtu ette ja rääkis, et tema olla tahtnud teda mõlemise kooli panna ei pole Salutaha ega seia wastu wõetud kui pois ükskord peast lugemise järes eksind tahtud koolmeister temale hirmu anda ja pois jooksnud ära, ei ole pärast ennam kooli läind ja tulnd Kohila Kooli.
Kohus ei wõtnud seda asja enam ueste seletada sest se on juba Kohtu ees selletud ja mõistis, et se raha peale kahe nädala aea pärast sin kohtus wälja makstud olema.
